Pendant ce stage de six mois au sein de la société eNovance, j'ai travaillé sur
deux missions distinctes. Cette section présente la deuxième, une mission
d'\emph{intégration GNU/Linux} et d'expertise auprès d'un client de taille,
puisqu'il s'agit de l'\textbf{OCDE} (Organisation de coopération et de
développement économiques), une organisation internationale qui aide les
gouvernements à répondre aux défis économiques, sociaux et de gouvernance posés
par une économie mondialisée.
Cette mission dura un peu plus de deux mois, de la première semaine de décembre
2009, à la date de fin de stage, soit le 12 février 2010. Elle fut découpée en
plusieurs phases de longueur variable selon la nature du travail à effectuer :

\begin{sloppypar}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{8pt}
  \item{\textbf{du 08/12/2009 au 15/12/2009} : Intégration GNU/Linux avec la
  préparation d'une image disque virtuelle portant un système RedHat Enterprise
  Linux 5 (\emph{RHEL5}) optimisé pour une plateforme de virtualisation
  Microsoft \emph{Hyper-V}.}

  \item{\textbf{du 16/12/2009 au 18/12/2009} : Suivi de mise en production de
  l'image disque précédemment préparée et aide à la mise en production
  d'applications sur les systèmes \emph{RHEL5} virtualisés.}

  \item{\textbf{du 04/01/2010 au 12/02/2012} : Rédaction et soutenance d'un
  audit système et sécurité sur le parc de serveurs GNU/Linux existant et en
  parallèle, résolution de problèmes liés à la plateforme de virtualisation.
  Préparation d'une image virtuelle portant un système
  \emph{CentOS 5}\footnote{Distribution GNU/Linux communautaire et gratuite,
  copie conforme d'une RHEL5. Ainsi l'OCDE peut déployer des RHEL5 payantes avec
  une licence par machine virtuelle, ou utiliser gratuitement une CentOS 5,
  suivant le besoin de support tiers.}}
\end{itemize}
\end{sloppypar}

Contrairement à la mission précédente, il s'agit ici d'une mission externe, en
relation directe avec le client. Au delà des problématiques de communication et
de gestion de relation client, j'ai donc été amené à travailler en collaboration
avec plusieurs personnes, à la fois du côté client comme du côté entreprise.
Voici la liste des acteurs :

\textbf{OCDE} :
\begin{itemize} 
  \item{\emph{Marius F.} et \emph{Denis R.} : équipe \emph{Systems Engineering Services}.}
  \item{\emph{Rikhardur E.} : équipe  \emph{Network and Security Engineering}.}
\end{itemize}

\vspace*{8pt}

\textbf{eNovance} :
\begin{itemize} 
  \item{\emph{Pierre Molin} : Chef de Projet. Il m'a accompagné sur le
  déroulement administratif de la mission, ainsi que sur le suivi client et
  l'entretien des relations avec l'OCDE.}
  \item{\emph{Nicolas Marchal} : Directeur Technique. Il m'a accompagné sur un
  plan technique en me donnant des conseils concernant mon travail,
  ainsi qu'un contrôle qualité sur la documentation client.}
\end{itemize}

